菅義偉內閣新瓶舊酒 日美同盟成外交重心

節錄

菅義偉內閣新瓶舊酒
日美同盟成外交重心

周一勝出日本執政自民黨總裁選舉的菅義偉，。。。。。。。

相關新聞：韓盼與日修好 華沒期望

菅義偉昨日在國會參。。。。。。。

■菅義偉（前排中）當選首相，與一眾閣員現身會見傳媒。

繼承「安倍經濟學」

他在拜相後首個記者會表示，武漢肺炎肆虐令日本經濟落入二戰以來谷底，安倍又因病辭職，「我認為降臨在我身上的使命，是好好繼承安倍政府至今的倡議向前邁步，以跨過這個危機，令所有國民可再次安心生活」。他亦強調新政府會繼續以振興經濟為最重要議題，並繼承「安倍經濟學」；但打算取消安倍時代被詬病為利益輸送溫床的賞櫻會。

外交方面，菅義偉指日本周遭形勢日益嚴峻，他打算以日美同盟的運作為本制訂政策，「為守護國家利益，我希望在戰略上推動自由、開放的印太區，同時與中俄等鄰國建立穩定關係」，並盡力解決北韓綁架日本人的歷史問題。美國總統特朗普歡迎菅義偉拜相，中國國家主席習近平、俄羅斯總統普京等亦向他道賀。

20人的菅義偉內閣比安倍上一內閣多一人，。。。。。。。

安倍胞弟任防衞大臣

八名閣僚在上一內閣任同職，包括副首相兼財相麻生太郎、外相茂木敏充、環境大臣。。。。。

菅義偉接棒前，安倍帶領內閣總辭，。。。。。

其實任何人做首相, 路線都唔會差太遠

都係 經濟上奶共, 賺中國人既錢

政治/外交/軍事 上反共 親美